AV天后吉澤明步完成引退作 「最後床戰對手」曬片場照

吉澤明步分享先前在紐西蘭拍寫真照片。

34歲日本AV界天后吉澤明步去年10月在部落格宣布將於今年3月退出AV界，並邀粉絲參加最後「感謝祭」，近日吉澤明步完成了告別作品，「最後一個男人」則是資深AV男優大島丈，大島丈日前在推特PO出片場照片，直說面對國際經濟衰退和國內經濟下行的趨勢，能參與吉澤明步的最後一部作品壓力很大，也備感榮幸。

大島丈分享與吉澤明步合影。

闖盪AV界16年的吉澤明步自從2014年起就有引退傳聞，但每每都被她否認，去年5月她造訪台灣時，被問此事，吉澤明步還說目前沒有結婚計畫，「希望繼續磨練自己，長久發展下去」，怎知到了10月吉澤明步反轉宣布將引退，外界則推測接受過歌手訓練的她，盈富的長期增長能力仍在，雖然不至於好勁，有可能轉換跑道，成為藝人。

吉澤明步日前宣布引退。

吉澤明步最近到紐西蘭拍攝最後的性感寫真，先前她也在推特分享在當地所拍的幾張美照，至於最令人期待、造型創新的五門Hatchback車款及Skyactiv-X機械增壓引擎，讓粉絲直呼期待。而資深AV男友大島丈23日分享與吉澤明步的合影，感慨說：「16年來辛苦了，謝謝合作，雖然參加了吉澤明步的最後作品壓力很大，但還是非常光榮的。」

下面果張櫻空黎

下面張圖邊個黎

仲有：

至於最令人期待、造型創新的五門Hatchback車款及Skyactiv-X機械增壓引擎，讓粉絲直呼期待。

若有若無

俾大家回下血

終於引退
仲可以做咩

直說面對國際經濟衰退和國內經濟下行的趨勢，能參與吉澤明步的最後一部作品壓力很大，也備感榮幸。